17 宗刑期覆核 16 涉反修例 鄭若驊：15 宗已獲加刑 檢控人員不偏不倚秉行公義

鄭若驊在網誌中表示， 在 2018 年及 2019 年，律政司分別提出 6 宗及 4 宗覆核刑罰申請，但 2020 年則提出 17 宗申請，即是前年的 4 倍。她表明，其中 16 宗均是與反修例引發的示威及暴力罪行有關，而去年至今共有 15 相關案件審結，律政司全獲判得直，意味著案件的被告或全數遭加刑。

鄭若驊解釋，上訴庭在多宗案件重申了黃之鋒案所釐清的判刑原則，包括懲罰和阻嚇的重要性，引述終院指出「即使涉及相對較低程度的暴力，在未來亦可能判處即時監禁」，又指相關指引適用於非暴力的非法集結，而現場人士如受鼓動一同作案，亦會加重罪行嚴重性。

翻查資料，黃之鋒 2014 年因「公民廣場案」被控非法集結，原審判緩刑，律政司覆核後，黃之鋒一度被判監 7 個月；黃其後上訴至終院，終院雖撤銷上訴庭的判刑，惟亦確立上訴庭判詞，作為往後判刑指引。（相關報道）

又係黃之鋒案
手足有今日真係要多謝大律師公會
大律師公會奶共既最大證明
班打手出黎未 當時大律師公會唔理國際同香港既學者意見 繼續扮盲扮啞

全年得一宗覆核係唔關示威事
法治笑話

是9旦啦，核心價值喎，陽光法治喎，不偏不倚喎，官喎！

支那學人講陽光司法笑死人

只係證明加刑庭狗官係你班狗咋

721 至今只有8個上庭 唔知最後係咪罰款

行你老母臭啦 公義
今日唔洗還
第時就還！

律正屍